真全民健身 - 為抗爭者而設既屋企健身全攻略影片 (觀念+熱身+正式訓練)

小弟係一個熱愛力量訓練既垃圾，本來係一個零運動量肥仔，2014年不甘受黑警辱，立志變強。
係四年內跌跌碰碰。首先苦練泰拳，因訓練不知節制而令雙膝受損，長坐不能站，長站不能坐。後再因工傷永久喪失24%工作能力，求生意志跌至谷底。
但2017年接觸健身，令我驚覺原來我既身體仲未放棄，原來我仲可以變強。人生唯一一次外旅為左去台灣拜託健力名師。會考英文拎U但買電子書Google翻譯慢慢查。因為除左香港重光，冇野開心得過見到自己身體變強。

依家連登已有團練組織，敢出黎既手足可以多多支持。

但我唔滿意既係，咁冷氣毒撚點算呀？驚比黑警捕既前線點算呀？
竟然等左百鳩幾日都冇人集合係屋企鍛鍊既方式！！

有鑑於此，小弟唯有拋磚引玉。藏拙不如獻醜。整一系列既影片幫各位完全冇健身觀念同健身意慾既手足強身健體

小弟相信：位置係流動，任何地方都可能變成戰場。哪怕你今日只係冷氣軍師。你都冇理由唔去準備好鋼鐵既身軀！

小弟拍既頭三條片都係講觀念！因為健身觀念係好緊要既！無良既教練唔會教你野只會帶你去做機做到你好辛苦！呢種叫短期收益，果一日既訓練量爆哂棚，但係完全冇長期收益可言！

依家一共有八條片
001-003係口水片講觀念 冇訓練經驗手足必聽
004-005係關活度訓練，核心啟動同熱身
006-008係三大肌力訓練範疇

001 - 點解要做尖

002 - 健身基本觀念(快啲買彈力帶呀)

003 - 淺談飲食觀念及健身觀念再補充

004 - 關節活動度熱身動作 06:27 - 06:42調轉左盆骨前後傾

005 核心的力量 力之呼吸 第一型 吸氣入肚

006 - 上肢拉力訓練

007 - 上肢推力訓練

008 - 下肢力量訓練

有咩問題唔明可以問，有問必答。
不過小弟唔係從事健身業界，只係興趣者，所以有錯請多多包涵。
最緊要大大力屌，等更多手足知道正確資訊。

831死嘅人，係多過新屋嶺死嘅人。
你信唔信？

幫推

全民健身！！

有用，推

巴打好大波

試著睇撚哂然後屌我咁撚廢就摺埋一二邊唔好獻醜
不要說推

想啜lin

依D好呀
方便快捷 平
又唔會太超負荷影響日常活動

幫推

體育救國

10月1開始冇返工到今日就係搞呢堆垃圾出黎
放埋聽日要開始返工了沖涼訓覺早抖

手足就係體能上輸蝕

巴打好好心機
不過如果唔著拖鞋會好睇d

練好個體能

推！

推

對抗警暴，1011 十八區開花

Push

其實唔知大家有冇打杖嘅覺悟
睇左咁多新聞
忽然有一刻
我覺得有可能會走到果一步

我講既打杖係真係會死好多人果種
所有人包括和理非都冇辦法幸免

push
絲啱唔啱做？

有用！樓主好野！支持

任何年齡性別都適合
條片有講

科大仔健身前投票先！

要人！科大要科大人！！
班nds推左個黨員選入校董會
選到既話佢地諗住收窄學生會既權力
之後滲多啲自己人入去，定啲措施幫助ust大陸人

科大校董就快失守啦！科大人入黎啊！投票啊！

班大陸人靜靜雞係wechat吹哂雞去左投票啦
佢地係朋友圈推得好行，但好似冇咩local留意到

個膝頭操唔操得返

如果有聽片應該知依家永久傷害得左手同左腳裸 兩個傷都係返工整返黎

屌你咁廢就繼續出片喇

真係要抖下

新POST推

今日六點幫我果邊區議員擺街站，依家休息，三點再幫手。

可能係屋企練一練，如果就咁拍段屋企訓練紀錄好唔好，但係我屋企有啞鈴，動作上你地未必參考得哂

計劃一：再深入講下每個動作用彈力帶做既細節

計劃二：講下有啞鈴/有健身室 練咩好

你地覺得邊樣比較有逼切性

睇你表演

著到忍者咁操

Push

係wor 套家用black block 拎左去洗
有籍口唔拍野lu

我冇lin頭架 細個踢波剷石屎地剷甩左

一，
有買啞鈴／去ｇｙｍ都練開，
但個人認為要逼一班平時唔做開嘅人去做先比較重要

你岩
都係既，本身有買啞鈴同健身室既人或多或少都會主動自己去接觸健身資訊

覆返你上個po先

//以前一直都只係練推力
而家會即刻買返條橡筋練埋拉力

同埋以前做掌上壓，好多時都只係追求下數
但係冇咗離心嗰下 之後會停返1秒
加上隻手又高過膀頭//

身體一對既肌肉只練一邊，會令另一邊負荷加大，因為佢係負責幫對面條肌肉減速。快啲練返拉力啦。

冇左離心訓練的確唔好。如果你掌握到消除反彈力個節奏，就算停唔夠一秒都冇問題。就算我拍示範片都「應該」冇停足一秒，但新手掌握唔到先既可以數一秒再上。

隻手高過膊頭就唔好再咁啦，你應該會feel到落到底果時膊頭壓力好大？
有啲人用啞鈴/桿鈴 幾十公斤壓落黎夾硬落，然後練到有一日發現落到底會痛，就落一半算。

lm

推冇用架，睇同練啦
我睇到每條片平均觀看時間得幾分鐘

咁都大波有做尖既巴打見到呢句已經係度偷笑緊

樓主點睇HKTVMALL嗰啲拉力繩 120cm長係咪夠用

tui

好想奶

HKTV都幾多隻下
我望兩眼覺得呢三隻都OK

BlueBeach - 【5個裝】阻力帶 拉力帶 家庭健身 阻力訓練帶 伸展運動 力量訓練 物理治療

OneTwoFit - 彈力帶 拉力器組合 15件一套裝

VIVIESTA SPORT - 全身訓練健身阻力圈

如果我買應該會買VIVIESTA SPORT - 全身訓練健身阻力圈呢隻，即係我用緊既普通長條圓圈設計

而OneTwoFit - 彈力帶 拉力器組合 15件一套裝 好似有個優勢就係佢係最方便將幾條加埋一齊增加阻力，應該都幾好用，用法同我示範果隻有少少唔同不過連登全部醒目仔應該全部識變通架啦

啞鈴桿鈴都可以唔超負苛
只要你忍到手係力盡之前停手就得
不過新手多數1.唔力盡唔心息 2.唔知自己可以做多幾多下

黃色字再加呢個名
睇見都覺得熱熱地，開返個冷氣先

主要係輸裝備
不過哪來的裝備？
唯有肉體或多或少補貼下

我都冇打仗既覺悟
如果我有我就唔會做呢啲濕鳩野，直接上陣殺敵
依家只係單方向比人屠殺緊

練好d體能至少有機會自保
唔係拖累人等人救

我貪平買咗呢隻
見佢同恩師你做嘅船娃撐艇一樣

我講果3隻都平過佢wor
唔好叫我恩師啦起雞皮啦
都係咁用姐，呢隻冇一個圈，冇得COOL住之後揀拉一條/拉兩條 (睇返下拉訓練個PART)
整體上都差唔多既

呢隻優點應該係收藏可以摺疊得更細

事實的確係咁

題外話：你覺得張圖個女人做坐姿划船做得點？

係咪沉肩拉後嗰個動作做得唔好？
拉唔到背肌，反而用咗膊頭嘅力

thanks
我應該會買 "OneTwoFit - 彈力帶 拉力器組合 15件一套裝"
貪佢方便調較唔同重量同埋有啲配件可以喺屋企唔同地方做到 (屋企好細)

向後拉有機會用到後膊
後賻會令手肘向後收，但佢手肘位置都冇咩問題
佢冇沉肩係借左斜方肌既力量
同埋前臂冇指向阻力來源，借左二頭既力量

如果係坐姿划船黎講唔係做得咁好，不過訓練最緊要係動作模式同你既目標相近
如果佢玩一種運動係要縮起膊頭用埋二頭令個拉有向上既方向，咁樣去訓練係冇問題既~

諗住同巴打你搞吓笑

貪佢一套齊哂輕中重三款

買返嚟再實測吓先

pish

學到好多野

一打唔洗找

唔理解*

有用，多謝巴打

呢隻見最盡得40lbs 係咪都夠用

可以幾條綁埋一齊既
但我本身偏好長既拉力帶

短既野長既都做到，長條打個八字圈=重磅版既短但短本身做唔到長身既野。。。

push

就快週未，唔好練啦回唔切架
抖下好過

今晚返去追返d片先

如果係落gym room既話，可唔可以suggest一個比新手跟既weekly program？

謝謝你

留名支持

星期一再見

LM支持

巴打一共會有幾多條片
學晒八條搞唔搞得掂

推啊

全民運動！全民rider kick無難度！

巴打好搞笑

星期一，幫巴打推返上去
另外想問下，我暫時一日三餐，午晚餐份量大概係大快活雞胸飯咁樣，但早餐食得比較少，請問咩時間可以加餐同埋有咩推介，因為我腸胃比較弱好難消化

但凡殺不死你的，必使你更加強大

你係想gain weight 定係？

有冇運動習慣 ?我夜啲寫個前線program

刷牙洗面完慢慢追po覆留言
然後出去自己友鋪頭食早餐
出埋今晚先好開始練呀屌哂你地

之前都有個po係幫人寫program 係咪你既？

應該唔係

係，因為實在太瘦，BMI唔合格

thx!!!
留個名先
一定會跟住做

練多兩練班傻閪又話你係鬼

理得網上班傻屄講咩
冇份上戰場於心有愧，於是上網做埋啲柒野

留多啲資料
身高體重，三大動作十分會比自己幾多分（四分及格）
一星期練幾多日，果幾日分別係星期幾（要知係連住定分開）

未比人拉就會慢慢出片
如果你呢八條認真睇哂學哂唔明再問埋，你既訓練觀念已經好過健身室入面平均水準。

4-5係熱身同呼吸法啟動簡介
6-8係動作選擇同簡介
心急可以睇左有咩做先

1-3觀念好緊要，一有時間就聽埋佢

型到仆街

支持強心強身

係，我既身材同三大成績係一個笑話

多謝巴打
睇完1到3認知多左

尋人已經煲緊4到8

香港人加油
萬事小心

首先想知你點解覺得自己難消化，食完野好易痾定純粹食左都唔增磅

唔好睇bmi ， 垃圾黎

上網睇ffmi

睇完就上hktvmall買咗啲彈力帶
想問係咪啲片係咪分幾日做？
一日練一part咁？
跟住你做係咪已經同出面做gym一樣？
除咗健身之外巴打仲會唔會健心做cardio?

另外巴打喺屋企會唔會做啞鈴嗰啲，定條帶已經夠？
我做唔到pull up，係咪應該由練背肌開始？
Pushup都有少少難度，成日會手㬹mak開咗，有冇咩技巧？

好多嘢問，多謝巴打

我就係要呢啲

係，分三日做，如果有聽哂就知我推介做下肢果日先，決定恢復最耐。

跟住我做都唔會同出面做尖一樣，因為彈力帶既阻力係變數，gym就可以揀一個最好既固定重量黎練。阻力變數可以係好事，因為動作係唔同位置既發力效率唔一樣，但呢樣太複雜唔講啦。

但我有信心認真係屋企練都會好過好多係gym 鳩hea既人

我本身係肌力訓練熱哀者所以冇做帶氧黎訓心肺/耐力。不過六月之後就知出事，所以做多左好多心肺訓練，以全力爆發30秒/慢速恢復15秒 循環。兩個星期已經有明顯改善。

我係屋企都會用啞鈴練，拉背條片應該有影到我個快調啞鈴。會同彈力帶互相配合。
應該冇咩人可以係屋企放兩個大啞鈴加臥推床，所以我教係教彈力帶。

pull up 我示範左兩個減負荷訓練唔岩你嗎？例如足上去捉住再慢慢落 / 踩住彈力帶做。
如果真係做唔到，係屋企做下拉訓練都幫到你拉引體個力量。不過引力更需求核心肌肉。

如果做到動作被逼變型我會視為fail rep. 即係唔計，力竭左了。手㬹mark開即係點，唔係好理解到。 如果你唔驚可以拍片tg比我睇。

買gainer可以幫到你 加上可以唔洗太clean

講講先，之前我連放十幾日大假先可以日日出片甚至一日出兩條
我依家開始要返返工，唔可以瘋狂咁出片
但會盡出

推
日常任務

唔知你尋緊咩人但係希望你快啲尋到

加油呀巴打我會追你片黎睇

Tui

胃炎，一路有食中藥

咁大獲
我淨係識叫人係唔好食會導致過敏既人前提下，食多啲高熱量但又唔飽肚既野就係咁簡單但係做到幾多要睇你自己，有效既

呢條友黎挑機，影人大頭，除人口罩

如果現場除左你得女人同小童，你有冇自信令佢自行離開

推，全民備戰

Push day推

胸推8-14 x 3set(drop set)(bar/db)

肩推8-12 x 3set(machine)

側平舉8-12 x 3 set(cable/db)

夾胸8-12 x 3 set(machine/cable)

-
帶氧日
-
Pull day拉

Deadlift x 3 set

lat pulldown 8-12 x3 set

寬握划船 8-12 x 3set(dropset)
Cable 反手下拉8-12 x 3set (dropset)
二頭ezbar 8-10 x set ，cable 8-12 x3set (superset)
-

Leg day腿

Squat 8 x 3set

Romanian DeadLift 10 x 3 set
Leg press 10 x 3set

下背屈伸 10 x 3 set

-
休息日

新手應該夠用高手細力啲屌

覺得側平舉冇咩用係街頭運動上

Tg ????

你要黎做乜？

On

有冇一對一訓練!

求下大家做運動，見到啲人連啲石壆都姐手姐腳咁跨唔過、畀個揹住10幾kg裝備嘅防暴後追三四個身位
請你地記住，就算無打倒人嘅力量，都要有逃走嘅把握，因為你連走都走唔甩就代表要其他手足照顧埋你

Agger 起碼練下跑步深蹲，對腳有力自然跑得快

我冇資格訓練人
已經講左我冇任何教練牌照，亦唔係全職/兼職教練
我完全同健身產業冇關係
我既職業係維修員

如果你有任何鍛鍊上既疑難可以問我，如果你要拍片黎問下我動作有咩錯誤可以留TG比我

上次陪幾個女仔去行下後場
我好驚訝原來有人係過唔到矮過自己既欄
雖然我唔識跳欄技術但係任何欄只要跳到上去用雙手撐住好似DIP(雙桿撐)
然後就可以好輕鬆一隻腳踩上欄，再用果隻腳發力跳過去

我見有人可以跳得好靚但我唔識

我想問下彈力帶應該買幾重？有唔同重量

完全冇撚聽我啲片，嬲嬲地
返完夜訓覺先，訓醒答你

有用！全民運動！！！

謝謝大佬

我冇睇曬所有片，今晚返去再睇埋
巴打唔好意思

我唔做運動架~~~
我係鍛鍊

訓醒啦

第二條片一開始就講左~ 希望你地買多幾條唔同阻力既阻力帶
因為唔同動作既負荷差好大
一開始由最輕磅果隻開始買3-4條啦 慢慢再補
BTW, D記長期冇貨
懷疑驚比人買去做巨型投石器

肥仔練core有無咩動作比較好，成日feel唔到有出力

我介紹果兩個動作你試左未
第一個動作雖然好似好hea但係核心出力既感覺都幾明顯下wor
當然你要有意識收緊腹部

聽日準備跟巴打下肢練希望順利

個弓步跳幾好，我依排係屋企都有練
依家掌握左少少發力技巧，冇做得咁殘障。
拍片果日第一次做

留名

笑死

Pish

得閒睇哂佢先

巴打想問你d熱身係咪果日操開咩之前先做就得?
例如push day先要郁下個膊?

記緊跑多點步，最好閒日跑山跑水塘，至少跑斜路，樓梯

我建議最低限度係咁

然後每日做一次全身熱身
活動度好左，鍛煉成效高啲，對爆發都有幫助（有更長動作幅度去加速）

即係唔洗去gym rm ?

Lmlm

D記話最快1-2個月先有貨

gym room 梗係有效啲啦
睇送食飯啦去健身室唔係個個都負擔到

hktvmall都有

聽日起放兩日，決定整多條口水片 講下普遍初次鍛煉問題
盡量簡而精 唔會太長
人老左就好長氣Sorry lor

唔該巴打所以上身日剩係做頭兩個動作夠？

係屋企用彈力帶練係既

不過我出尖房練要做哂全身，因為下半身活動度影響到臥推時既拱橋效率，只係跟我個練法唔洗理咩拱橋。

明白，下次做占前試下先

啱啱試做完下肢，
硬舉唔係幾識用力，好似做錯晒，唔知咩肌肉發力先係正確；
腿後肌訓練做完酸到仆街，我諗係基本上咁耐以黎未做過任何動作特別去訓練依個位；
小腿個動作都係唔太知點做，好似冇發到力咁

應該主要用屎忽，腿後同四頭
自己拍片睇下動作做唔做到我所講既上半身保持直立，膝臗同時打直。
做到就錯極有個譜

做完即刻酸聽日會更過癮

小腿兩個方向都發唔到力嗎？
推出去果個試下用手力拉緊單腳單腳做，唔好淨係靠個背頂住

我想問肌肉酸痛問題，係咪唔酸就冇用?但我當刻係冇力再做

thx巴打

haahaa

打緊份稿

我就係怕微小撕裂不足

酸痛唔係有冇效既絕對指標不過新手做完完全全冇酸痛又係怪怪地（24-36小時）

第二個星期開始冇

有冇加重
一開始可能一個星期已經大力左

冇加，屋企冇咁多款橡筋帶

兩條疊埋？

我得一條迪卡儂25lbs ，加左可能太重

所以多幾條唔同磅數真係好緊要

師兄 想問深蹲係咪主力訓練大腿前嘅肌肉 因為做完1set前面好酸但係後面同臂肌都完全無感覺

可能
一、臀部本身比四頭強好多，未達臂部既刺激門檻

二、臂部本身酸痛冇四頭咁強烈，其實有刺激到當下你唔知

三、動作出左少少問題

四、你既身體比例天生決定你係四頭主導深蹲既類型。

講少少題外話
最近有單香港asics代言人撐警
呢單野對我黎講好嚴重架，因為舉重要著舉重鞋
而舉重鞋界既王者就係asics既727
真皮手工訂製，可以自訂鞋跟高度，鞋面唔爛其他配件可以換件維修，一對可以著到比個孫。

我依家仲未有但終有一日我會有一對

唔該ching 瞓醒先感覺到臀肌酸酸地

唔洗唔該，大家加油

你係係外面練定係屋企用阻力帶練？

009 - 初次鍛鍊的常見問題(口水片)
010 - 在家心肺訓練

大家有冇咩意見 有冇咩題目係有急切性啲？

係屋企0負重已經好夠

加油
注重蛋白質吸收同睡眠 好快有進步
武運昌隆

光復香港

大家齊齊練 唔係點對付d狗

光復肌力 重訓革命

肥絲 應該要點開始

大家咁話

無論身高性別肥瘦，重訓只要挑選合適既負苛都可以操作到。
除非你係動中有頭暈劇痛，呼吸困難，眼前一黑呢啲身體訊號
否則你都係可以照練
你應該係完全冇聽我啲片就直接問，所以我建議你可以聽左我啲口水片先
有大量訓練既觀念。

拍片之後就冇去過健身室
不過係屋企練下心肺都好既始終我依家肌力進步唔係咁快心肺就好大提升空間

瘦底唔敢入占room 170cm57kg

冇話敢唔敢
我岩岩入果時好肥，169cm95kg
我都知對自己身體冇自信果時，人地望一望你就會覺得周身唔自在
但就係因為剋服到呢樣野先可以進步得快，先可以更快對自己身體建立返自信
同埋講真果句會係健身室笑人瘦果啲一定係雜碎黎
佢以為佢侮辱到你，其實佢只係侮辱緊自己

Bookmark返去睇

要突破心理關口都唔係咁易
屋企練下先去試

膞頭好難練 成日整傷 利申除咗膊頭之外好大隻

為抗爭者而設上個PO有人問點樣練中膊睇落大隻啲，冇記錯我應該無視左佢

Lm

巴打介唔介意推介多少少自重訓練

目標係咩先
定係純粹係無阻力帶既情況下想做多幾種唔同既訓練？

**Tonight, 17號19:30**
我地民間記者會第20次記招，亦係第一次同特首嘅FB Live正面交鋒！所以記招十分重要！為咗感激所有嘅手足一直以來嘅支持，記者招待會係史無前例嘅最大規模，至於有幾大規模聽日就會揭曉（一定比10.2聲討開槍鎮壓學生嘅記招規模大）！所以我好需要手足幫手推聽日嘅記招，除了要感謝所有嘅重量級嘉賓，Click Rate唔可以輸俾特首啊

OK

推
淨係拍左8條片都值得讚

冇人跟住黎練，我拍黎自high

今晚應該可以出多條片

唉，90幾公斤果時買左幾件好鐘意既毒撚T
依家瘦左唔岩著

操番漲咪著得番

就係因為有練胸所以仲可以著下
但係頸位同衫長度呃唔到人
手臂位都幾鬆下
依家可以著M碼但果時啲衫係XXL.....

我由6月起 不甘受辱 開始健身
就算無機會 都要準備好 機會來臨果時 可以一擊即中
我原本係一直保持55kg 而家飲奶粉到63 開始膠著
希望各位瘦撚 一齊加油

I know that feel my bro

我唔怕1換1 但怕自己乜都做唔到而退場 唉

要健身

支持

想買點樣操爆發力
除左短跑仲有無其他

問

短跑絕對係一種爆發力
但力量係爆發力既基礎
要先建立力量先會有強大既爆發力
下肢條片有兩種下肢爆發力訓練
上半身我冇強調爆發力訓練因為上身協調比下半身簡單，力量提升轉換到爆發力提升既效率較高

======009 - 初期鍛鍊常見問題======

00:00 今次講乜
00:18 在家訓練比唔比得上健身室
00:47 點揀阻力帶
01:18 阻力帶訓練都可以超負苛
01:57 組間休息時間
02:51 如何跟隨我的影片安排訓練
03:53 動作的頂峰暫停意義
04:19 做唔到引體既處理
05:12 低負苛正正是熱身
06:36 唔知自己動作正唔正確既處理
07:23 肌肉酸痛
08:34 複合動作某部位冇感覺
10:37 會唔會做帶氧
11:31 會出幾多條片，跟住做係咪就掂
12:08 有冇一對一訓練

會唔會太完美
連概要都有埋

嘩，壯男

推呀

唔係取消咗個代言咩

已買ringfit adventure

好鬼正感謝

此帖必紅
全民健身，btw 有無得專練下身肌肉先，等我地跑都跑得快啲，之後再練上身，同某啲人打過

多謝手足。好有心

LM

前排終於執雞 執到康文署張證

可以去康文d場到喪做

女仔黎講 最易應該係用腰力+迴轉黎過欄 之前有手足出過post教

樓主好大波聽日放假去買阻力帶

係喎咁快手既
asica反應速度

下，我條條片都有架喎
第一次睇？

GOOGLE完，係咪呢舊野？

可以既但係因為肌肉恢復需時所以你休息果段時間唔去練上身咪浪費左
但係你可以主力集中某個位既力量，例如下半身每個動作由3組變4組

或者星期一做下半身星期二做哂上半身兩條片既動作星期三再做多次下半身

到依家都執唔到雞
覺得去考個教練牌都易過去執雞，屌！
好似有教練牌就可以入

我10點鍾既堂 7點8到左康文署 坐係到等雞執

我見d人想執雞 都係8點幾9點先到

最後尾有2個偷雞位

係屋企拍片好過
康民去得多都唔平
P記一個月140蚊 我差唔多一個月去21-23日
除返開一次6蚊左右

康文都係180蚊 重點係我個區 有4間康文署

利申：新界牛

都多謝巴打你咁有心拍片 我都係岩岩開始做無耐

新界果幾間康民好似好靚

不過好似冇bb？

聽日買得黎都週末
如果預左要出街就過埋週末先練

今日放工要去睇醫生
睇完再出迪卡儂應該都收檔
應承你星期日開始練

喂，迪卡儂冇哂長條拉力帶啦唔洗哂時間
去HKTVMALL訂啦
或者Facebook RB.age 阻力帶專門店(自己人)

順便講此帖必紅(火)
係我中學生打格鬥Game上大陸論壇時已經成日聽到啲大陸仔咁講
果時香港完全冇人用呢個講法

屌 我都係完全跳唔過
之前跳閘都係捐過去

另外巴打飲食方面係點？

弱左d wo 去練下好

其實有冇得搵個活動係教人做街頭健身 就咁睇片冇咩人真係會出公園自己練
呢啲一定要有人教先易啲識 又冇咁易整親

其實係對腳縮得唔夠上 kick住

要操下 下盤

可以點練？
其實應該同心理有啲關係，如果冇人望住或者一定要跳就得

推，齊齊做

屋企既 可以練深蹲 8-12下一組 做3-4組 會有效增加下盤既肌力 上網找下影片 教學 好易既動作黎

再唔係最簡單 就係跑步

有跑開步同squat
可能唔夠靈活

可以試下用埋啞鈴做squat 加重 正路黎講閘咁易跳 應該唔會唔得

試吓先
陣間番工揾啲枱練吓

有冇聽第三條片架
定係你想問我既做法係咩

返工就公司食雞扒走汁走皮，兩隻烚蛋，火腿通粉

中午係自己備180g雞腿肉120g西蘭花50g意粉/白飯

夜晚隨便食

放假就

起身食加藤屋雞扒飯加5蚊生菜走汁

午餐同晚餐都隨便食

不過之前減重有帶住個磅出街食野，所以依家大約知自己食左幾多g既肉同飯，菜我就懶得計啦

第一我貼左團練link，果度咪係囉屌
我呢個po係針對唔出街跟團練既人架

第二我呢個直頭唔係公園健身黎， 除左引體全部都係屋企做

第三你係咪完全冇睇內容就係度9up

嬲嬲地

似係唔夠高多啲，你幾高

巴打KEEP住呀，我睇晒

勁喎 下條講心肺訓練完全唔係我擅長既領域

開始動手 唔知今晚返夜前出唔出得切呢

=== 010 - 心肺訓練 === (30%)

好,宜家上FB買

係

好比心機

傷膊點搞? 而家一飛膊就痛

唔好飛就唔會痛

=== 010 - 心肺訓練 === (90%)

00:00 頭盔
00:17 心肺訓練的有效門檻
00:42 計算訓練應有的心跳率
02:34 開合跳
03:14 波比跳
03:57 其他動作推介
04:20 進階動作
04:44 第二頂頭盔

巴打，請問訓練三頭肌有冇其他動作介紹
我發現我做你嗰個，手肘關節每一下都有聲(氣泡咁樣?)，同埋三頭肌近關節個位有少少痛

其實想知你個餐單啫

163左右啦

有冇試過手㬹向左右而唔係向前？

可以將阻力帶綁係低位，用下拉訓練個姿勢，不過淨係屈伸前臂

想像訓係度做呢個動作

唔係健美撚，食野真係唔係好識
有排一日一杯桂花烏龍珍珠奶茶支持賞茶
雖然計好熱量都係照減

咁係有啲難度
做多啲深蹲跳同上身推力訓練
雙手撐同時用力向前躍，應該ok既
唔緊要係唔好怭，可能只係有心魔姐

屌你老母臭閪

Bookmarked

你講咩呀我唔識中文講英文啦

巴打有心

絲打無意

咁請問我可唔可以將阻力帶固定喺門上面直接做依個動作呢?

固定到就得
我本身仲想教你地綁係門做划船但係比條帶彈撚到個嘴

全民健身

最近又成日支持黃店

仲存唔存活有冇比條帶彈中

星期一先做有伏?

試過奶野比條帶一野啪中面，記得用埋眼罩先好做

行咩program 3項升最快

屌你

你行類固醇program 最快

叻槽唔行野

打叻槽既類固醇咪得

我養隻牛淨係食素，素牛

如果可以去gym做既話, 阻力帶都係拎黎熱身為主? 熱身既話係咪都係買長帶好? 但重量應該買幾多?

係，熱身同放鬆。
熱身一樣買長條，買條最平ok，多數最幼就最平

邊度會好d 實用d

冇得買一條架？
上面囉平十五蚊

我都唔知，聽日問下先，唔該巴打

健體救港

職業病：健體係健美其中一個分支，第一時間諗緊點解玩健體會救到香港

我要做三十分鐘波比

香港人!反抗

廿幾日冇入健身室
今日做50% 3x8都好爽 又冇修復壓力

做左深蹲 引體 臥推 硬舉 hand power clean&press

教下人做gym 都驚

大把店鋪開宗名義
排到2047都未排到我

休息
如果真係要練都要綁護腕練

我唔係一下大傷，而係日積月累積埋受傷
體重太重又唔理夾硬黎

請搵專業既治療

我上個月都整親 而家都仲痛 操咩都戴護腕
盡量避免哂所有手腕受壓既進作
推薦 sbd護腕 612有響應罷工

多謝手足

如果我傷左手腕都會用sbd護腕綁住黎練
但唔惡化同好返都係兩回事，快啲搵專業既治療啦

Google 睇過手腕係回復極慢既位置
所以小心唔好比佢再整親 比時間佢好
sbd你值得擁有

關節就手腕 斷骨就鎖骨
回復得極慢

有

唔知拍咩好
單一動作深入解釋？
講埋桿鈴點練？
有冇方向比我
即係你地覺得屋企練仲差啲乜

定係不如具體講一講訓練計劃？
分一週一行戰士同冷氣軍師兩類？
因為冷軍師真係可以練多啲

呀 定係講一集拉伸？ 之前係活動度訓練針對關節位
拉伸就係針對肌肉，同埋可以加快酸痛回復

健身啦

大家入黎幫手推po 唔好俾手足死得不明不白
【海怡女浮屍最新整合】黃健茵疑似被自殺案

我諗大部人都係無gym room設備用？

係 所以講伸展好啲？

我KEEP住練架

其實我覺得巴打你啲片已經可以幫到好多平時郁都唔郁下嘅人踏出第一步不過要諗下點樣令到多啲人睇到姐，同埋可能要返工，屋企細喺屋企人面前做又尷尬咁，我依家都係屋企冇人嘅時候做

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

係開始果幾日做完勁酸痛 之後習慣咗就ok

可能係時候試下加少少負荷

已買左條粗啲 但大腿復原真係好慢 要抖3，4日先可以再做 可能之前太孱

三四日算正常

支持師兄條伸展片

正皮支持

支持師兄出伸展片

G持
身邊朋友好虧 成日話腰痛

腰痛複雜啲
淨係伸展唔得
可能要開一集集中講腰痛

BTW要返工 冇咁快出到片

推一下

推返依個

等我定期推吓先

睇完巴打啲片又上網揾啲resistance band workout做

不過做嗰時辛苦 但做完唔覺酸痛 係咪負唔夠重？

有冇睇 009 有講

你地用開咩app 記錄自己做左d咩? 另外做完cardio後 lower back有時第2日起身好痛 係咪要做多d熱身/拉筋

cardio做左咩動作？
lowerback suppose唔會痛

我自己會有個excel 紀錄自己program

樓梯機/單車

無做其他嘢？

動作唔啱？

我用mohot
其實唔好用，只係用慣左

會唔會係日常生活習慣出左問題呀

我之前係公司檯度訓覺，訓醒條腰痛過拉 deadlift pr

正路做帶氧唔會點腰痛

不過樓梯機有啲機會用腰力上，當對腳疲勞果時

我都感覺係樓梯機

我係屋企鋪張魚加煎練心肺
練完小腿都酸酸痛痛
大家一齊加油

想問下巴打我做二頭彎舉但一日後痛左去肱橈肌係咪做錯動作?

有時放工超急步行15分鐘會攪到小腿前面同後面舊肌肉好痛,接近抽筋果種感覺, 想請教有咩運動可以鍛鍊?

呢條肌肉係正手二頭彎舉唔會太出到力
但有可能因為用彈力帶多左對手外旋既阻力
你平時係咪雙手同時做？
一次做一隻手就應該唔會

下肢訓練日最後一對動作

用咗ringfit健身

你好似係第二個

加油但我覺得效果有限
都係好過冇

係雙手同時做，同埋依個動作我用左啞鈴，因為彈力帶太難控制

會唔會係我二頭肌唔夠力所以借左力但自己唔發覺?

Cls

會架，手掌都要固定好

lm跟進

巴打記得提人練上身前 外旋同內旋肌要做足熱身 因為佢哋負責肩膊穩定性 如果唔係就好似你咁傷哂

好遲啲出片講下每種訓練既前熱身同受伸展

不過我全家膊頭都好健康，依家兩個傷左手掌同左腳裸都係返工搞返黎

新手黎講 頭1至2個月係適應期 要俾耐性

Btw ankle咩事？重訓要小心 因為ankle唔夠力都會間接傷膝

yes 我自己睇返片蹲到平衡再落少少左腳裸會有少少浮，搞到左腳膝頭唔穩定，重心有少少向右傾，左面四腳肌發力效率低左。所以冇蹲5reps以下好耐了，同埋除左深蹲所有練四頭既動作都分開左右獨立做。想解決左個問題先玩返大重量。

事緣係公司貨車斗跳落地扭到好戇鳩

On9仔

要練下喺硬平地單腳企 過30秒先收貨
之後進階去軟面做同樣嘅嘢

岩岩試左，呢個又唔難
我個傷法係屈到去某個角度開始會痛
所以你當我左腳裸活動度受限而且拉唔開去處理就差唔多

政府醫院本身下年六月先排到我，唔知係咪啲中國人走哂，下個月頭有得睇了

Btw 原來我識d健身巴識你有冇興趣入黎一齊玩？我可以share下有咩運動幫到你

好想黎不過依家因應現實需求，係維持肌力 增進耐力同心肺功能既訓練模式

physical已經滿足到我

如果識我既話我應該知邊一群人你地都加油推廣健力運動，以運動員身分為香港發聲

健腦加入

唔係呀
佢意思係開咗個tg 比人入嚟吹水/網上義教 問你入唔入
佢口中所講嘅識人 姐係我
入嚟吹水啦

屌你老母以為係我以前上堂啲人
嚇撚死我

佢講得衰

係 唔該pixel巴
同埋我怕你d傷要排咁耐先有 仲難搞

因為我以前教練都知我連登名所以諗多左

多謝分享！

咁係咪有谷link

依家迪卡儂係咪仲未有彈力帶賣

BTW 推

睇網店仲未有，實體店應該都係

【抗暴之戰】養和醫院稱社會運動致病人減少 為財政穩健暫停招聘

笑死我咩
撚下班唔好得罪美國撚就話我個ac換左人用
係呀我入埋屋拍片tim呀
用埋收聲器變到同一把聲tim
今既出完街攰，聽日要返工
後日睇下可唔可以趕出一條片講練前熱身同練後伸展

諗咗陣
明明日日扑頭
點解會減少
原來冇哂啲大陸狗

成個集會目的都無提過加獨 就有人話去集會嘅係支持加獨
五大訴求都無提到港獨 三毛就話我地係攪港獨
究竟邊個先係三毛撚美國又有無聽三毛講嘢呀 成日當美國好易被誤導

個集會目的都無提到加獨就被spin去話係支持加獨
五大訴求無講過港獨就比三毛話係想攪港獨
到底邊個先係三毛
班人成日覺得美國好易被誤導 咁佢地有無信三毛先

屌 以為無post到

做完一日街站，把聲死左
聽日先拍片。。。。。。

寫緊講犒
諗緊練前熱身同練後拉伸係唔係應該分開兩集
因為拉伸又想同按壓放鬆擺埋一齊講
呀~~~~~~~~~~~

屌我老母打打下稿就會去左做其他野
十足十小學生做功課唔專心

訓醒，整片

巴打可唔可以show下個body

如果我身型靚我都想show
可惜太肥又冇肉
絕對唔係驚比人起底

新手留名
有睇台灣啲健身pages
（唔算出名 有竹子 同花花）

之前有買壺鈴做深蹲
同後來上網睇片做HIIT
後來返工忙已經無再做

留名支持下 利申：小肥絲
體脂大概22% 左右

我唔覺得22%女算肥

打稿打左1/3 好大可能練前熱身要同練後拉伸分開
唔想條片太長 ..

如果只係想依家身體健康啲
咁樣都夠做
不過如果你想要有強大既力量
同埋老左都可以完全自理既肌肉強度
你需要可以不斷增加負苛既訓練工具
好多奧運舉重選手老左都可以deadlift 150kg以上
身體活動度同力量都好好

雖然腦退化果啲比較難控制，但起碼肉體一定冇事先

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

011 - 練前熱身 (70%)

set與set之間拉筋呢？

我放埋係練後伸展果條片講啦，講明邊啲動作可以放係組同組之間休息果時做

====== 011 練前熱身 ======

00:00 訓練前熱身觀念 - 活動度與肌肉熱身
02:25 膊頭熱身
08:20 後收肩胛骨熱身
10:38 下肢熱身簡介
11:50 髖關節放鬆
12:54 臀部啟動熱身
16:06 廢話

熱身片好有用，多謝巴打

聽日拍唔到片啦 後日又開始返工
睇下星期三有冇偷到半日時間啦

thanks

lm 加油

支持巴打

如果懶係咪可以剩係但之前第四條片果d同埋之前條片嘅第一個動作係咪應該用最輕磅嘅阻力帶？

做尖

推喔
大家記得食好營養

增肌減脂秘訣：
1.改善吸收（排毒）
2.吸收好營養修復
(新鮮食物，來源有保證的Supplement)
3.好的蛋白質強身
（食到體重X1. 5-2 g的蛋白質）
E. G: 60kg X 1.5=90g
4.增肌運動
（HIIT, 重量訓練為主）
一星期2-3次為佳
睇呢個post樓主大大
5.休息
（2200-0400期間開始瞓 瞓到8個鐘）
6.唔食破壞身體嘅野
（加工肉：腸，餐肉，火腿）
（精製碳水：麵包，公仔麵）

大家有興趣入我channel 自己爬文

小弟hold開正能量post 大家入黎補補正能量

Thanks bro

建議手足們除左練肌肉力量外，都可以做埋plyometric training (增強式訓練), 加強肌肉收縮速度, 更為實用

冬天真係要做埋肌肉熱身
凍冰冰入唔到狀態
有啲人臥推夾唔實背/深蹲硬舉搵唔到臀部發力感覺 都要做啲啟動先

識做可以做，呢方面我唔熟所以唔敢亂教人
但係下肢訓練都有深蹲跳/弓步跳推薦
因為直接影響到彈跳爆發力

朝早推行動post

50kg 排骨留名

巴打想問如果想係屋企用阻力帶, 除左綁門柄仲有無其他建議? 門柄驚整爛

睇拉力訓練日 提供左好多唔同既綁繩思維
明明最新條片都有講可以"OUT"檯腳

食多啲，淨操唔夠
汽水雪糕乜都得，高熱量佳

留名學野

唔好意思，即刻返去重睇

掉野想掉遠d應該係練多d邊到？

核心 胸 背 前膊 二頭 三頭

同埋技巧，力量傳導好緊要，摺啲紙波多練

終於買咗啲彈力帶，練咗啲動作，聽日開始操

每日應該練咩好？如果星期六日要出去嘅話，唔想肌肉痛住咁出去

同埋食野方面真難搞，平時早餐食開麵包貪方便

你可以試下
星期一休息
星期二腳
星期三 胸三頭肌
星期四 背二頭肌
星期五休息
星期六日 出街

一星期練三日
六日full power出街

想問下練腳
170lb 10下 4set
同210lb 6下set
其實2種train法既進步係唔係一樣

同我諗法差唔多

00:00 今次講乜
00:18 在家訓練比唔比得上健身室
00:47 點揀阻力帶
01:18 阻力帶訓練都可以超負苛
01:57 組間休息時間
02:51 如何跟隨我的影片安排訓練
03:53 動作的頂峰暫停意義
04:19 做唔到引體既處理
05:12 低負苛正正是熱身
06:36 唔知自己動作正唔正確既處理
07:23 肌肉酸痛
08:34 複合動作某部位冇感覺
10:37 會唔會做帶氧
11:31 會出幾多條片，跟住做係咪就掂
12:08 有冇一對一訓練

假設兩組RPE差唔多 忽略唔計
170磅 10下訓練量較大，較有效刺激肌肥大
210磅 6下較有效刺激肌力

呢個問題可以去返隔離post

食野難搞係蛋白質唔夠？
平均每日攝取夠就得，唔洗理幾時食
中午同夜晚食多啲肉就得，朝早淨係可以食麵包咪食麵包囉

我而家每星期都會調轉做
今個星期做重次數少
下星期就輕次數多

呢種叫波動週期
理論係令你既身體適應唔到，一直接受新既刺激

但我個人覺得咁樣會令身體唔知要朝邊個方向強化，所以我自設計劃都係好跟隨廣大健力計劃咁一開始輕而多下數，每個星期加重減次數，令身體區分到要向邊個方向進發

事實上我都試過呢種每星期兩練 一次輕 一次重既訓練
對我個人冇咩效，但每個人對計劃反應唔同，試下冇壞

因為次次玩大重量都好累
有時表現會差左 或者令之後其他訓練表現更差
所以唔想次次都玩大重量chur咁盡

玩大重量有冇減少輔助動作??
唔可以 6組3下 90%深蹲 +羅馬尼亞硬舉 + 暫停深蹲 + 弓步 + 四頭機
死硬

之前玩完大重量深蹲就再玩大重量硬拉
腳都係玩呢2個動作 有時會下cruel 同extend 機 12下左右

不過次次都好累

唔洗話要做完訓練後即刻食多啲？我見做gym啲人都係做人即食，三餐食多啲蛋白質就得？

其實科學證實到既只係重訓後一小時內食碳水可以快速補充肌肉入面既肌糖原，反而蛋白質果啲幾時食好似冇實驗證明有分別~~~(飲食唔多研究，有錯請指正)

我大重量深蹲完會拉唔到大重量硬舉
夾硬拉會好容易爆核心，應該因為核心太廢

而家係今個星期大重量深蹲先再輕重量dl
下星期就大重量dl先再輕重量深蹲

如果純粹想3項進步 不如試下用powerlifting program

5x5?

岩呀 試下candito 6 week果啲 唔錯

5x5 我諗係好basic
我而家果個9week
每星期rpe會提升
到week9 就test pr

諗住完左我而家呢個就行candito
年尾希望可以
bp 100
Dl 180
S 160

單槓+TRX=可以練全身

= = 你幫我裝係屋企？

sor 表情撚

單槓有啲唔洗上鏍絲都夠力
若然屋企冇位
TRX可以出街事旦揾個有固定位操

再推番上去先

推 巴打勁有心

Kg定lb

kg啦

老賽講呢啲用阻力帶都做到，要出街同屋企練係一道高牆黎

除左阻力帶厚夾唔到門頂
然而我都幾有信心拉爛門頂

同埋我覺得佢好難調整負荷

umm 同埋正版TRX好似幾貴

不過巴打你有心都可以整啲詳細少少教學教，我可以教你整片，如果你願意都可以貼埋啲片係我個頻道度。不過我冇買所以唔搞了

發覺星期日晚永遠最多人推，完全明白

唉，依排做完完全冇話肌肉有咩脹痛/酸軟感，係咪做嘅重量唔啱

係
所以我係迪卡儂買

出街操冇野嘅
頂多你兩眼
同埋TRX係用自己身體重量操
再加上做到某啲阻助力帶做唔到既動作
我認為可以推介
BUT扯爆門就...

自學撚
怕誤人子弟

hello 最緊學緊玩健身 請問應該要點做至好 我依家日日去p記睇人點做黎跟住做 諗住消脂增肌 目前減左差唔多20磅 飲食以蛋白質為主 唔知岩唔岩

kg
當bp 2餅
拉到4餅 就唔再新手了

如果加唔到重量就加次數同組數
唔一定要下下跟死十下三組大概方向黎姐

係咪應該第三組要做到~8-15下力竭先係適合嘅重量?

想請教下巴打 我企上呢個半圓球上面果時雙腳震到仆街 係咪啲小肌群唔掂 點練好 定練好大肌就ok 我有時玩捉伊因比鬼捉 全速爆一段後都震震地

肥撚幫推

我會希望重少少
10,10,10(rpe7-9)最好
即係最後都最多做到十一至十三下，唔會做到十五下

個加拿大93kg健力選手話自己人生第一次硬拉就拉180kg

始終覺得在家同方便出發，都係阻力帶好

太空泛
如果你做緊既野令你九進步就keep住做，直至樽頸左就再諗點改進都得，除左姿態
勢，上YouTube睇多啲片學啦。
健人蓋伊啲正經教學片唔錯

如果覺得自己肌肉仲未夠肥大，係咪唔應該練大重量

但又開始覺得自己平台期，做嚟做去都係果個重量

臀部肌肉控制盆骨穩定
除非你玩踩鋼線平衡木否則唔洗太在意可以係呢舊野上面企幾耐，都係天份+技巧練習居多。

講下做幾重先
人大力有限架嘛

不過如果從來冇接觸過大重量訓鍊，遲早都要試下
因為提升完肌力又可以幫你突破訓練量

bp keep住 50kg x10reps

squat keep住 75kg x 10reps

dl keep住 80kg x 10 reps

(係講緊1，2個月既事 一路冇點進步）

未test過自己1rep max係幾多

食 訓 操既姿勢同訓練量 夠唔夠先
呢個重量又未到一定要行大重量既程度

等練core

我第一次拉緊biceps curl既bar 20kg都未有

612 721 811 831 929 101 新屋嶺

食就keep住茶記早餐 lunch碟頭飯走汁檸水 夜晚操前食個華御結 然後操完食大快活雞胸紅米 , rest day飲2次粉，操果日就3次粉。

瞓就keep住有6個半至7個鐘

我自己覺得係訓練量出事，因為一路都係brosplit咁操，但個個星期發下夢又冇咗一兩日，weekday又攰 呢排都係操得最多3日 好似唔係好夠咁

三日唔係問題，三日去玩brosplit就係問題

你係指我要特別講多啲核心既訓練定點？

三日 應該三日fullbody 好d

假設我俾到4日出嚟，應該點分好

4日就好簡單 bro split

講多啲

第二十一次民間記者會
.
日期：2019年10月28日（星期一）
時間：晚上8:00
主題：「暴政面前 不分族裔，憑藉良心 真香港人」
.
民間記者會邀請了多位長居香港的少數族裔嘉賓，分享他們參與反送中運動的經歷及感受，以及少數族裔於暴政下遭受的長久打壓。
.
大家可於以下或其他頻道收看直播：
.
基進報導：
反送中直播： （首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：

The 21st Citizens’ Press Conference

Date: 28 October 2019
Time: 20:00
Topic: Under the Iron Fist: A Hong Kong Soul Has No Colour

The Citizens’ Press Conference has invited several Hong Kongers who are ethnic minorities to share their experiences and feelings being participants in the anti-extradition bill Movement. The prolonged injustice and oppression they have endured thus far as ethnic minorities will also be explored. You may watch live on the above online platforms.

我都係三日bodysplit去玩
胸三頭
背二頭
腳 膊

另外呢排太忙
如果每個大肌肉同細肌肉玩少左2-3組
其實影響大唔大

5... 單邊負重行走有冇試過？

可以google 側棒式

2-3組應該唔大

btw你呢個ppl黎，bro split 手一日 膊一日

我推薦 上下休 上下休休

175cm, 50kg,可以點操？

背+2頭 胸+膊+三頭咁分？

收到 睇黎要join下團練學下野

我打錯勁多字，你咁都睇得明？

係唔係多左2隻字 應該睇得明無理解錯

呢個係推拉

上身係指 胸背膊手
下身係指 四頭臀膕繩小腿

義教團好多高手
gogogo

準備開車 一陣入團 感謝你

同其他人一樣咁操
想增磅就食多啲野，訓練量唔洗特別做多做少 一開始輕輕做 每次加重

日日做？同埋做咩動作有用

我覺得自己係零，不如一槍打死我
返工呀，自己睇下啲片先。。。

好 收到 轉下schedule先 唔該ching

如果星期六日唔洗出去就咁樣練

全民健身，支持

健腦咁有心機拍哂片
好心就睇哂片先問

有心機拍 =/= 拍得好 吸引到人睇
我都知既，唔係個個都對健身好有興趣可以捱到咁無聊既片聽成十幾分鐘

但係完全睇都冇睇過果啲就會想一槍打死自己

比個建議
試下將每段片10min 之內講完
唔夠就分上中下集

好 以後試下咁做

4日 兩日上半身 兩日下半身

無恥自推

wts

安全增磅係一星期增大約450g肌肉

估計
175cm50kg 正常一日要食2450kcal(輕-中等運動）
增肌 一日要加～500kcal, 大約=一杯奶+三塊白麵包+兩隻蛋
即係你一日要食最少2950kcal
蛋白質一日最少要70g

多過少過450會點樣唔安全法？

Day 1 引體上升5 組+ 深蹲100下 . Day 2 掌上壓 5組+深蹲100下. Keep 住重覆，ok ma?

支持有心人

最主要係瘦底開嘅一開始增磅無乜可能可以每日加到咁多卡路里 要時間適應
500卡路里比較容易適應, 而500大約加到450g肌/week

另一方面係驚新手食得多但肌肉刺激唔夠
多左嘅能量會去左增脂而唔係增肌 增脂唔係可取嘅增磅方法

理論上agree
但我相信香港9成瘦底既 都係嚴重食唔夠 又skip主餐 真係呢d時勢叫佢地9食好過

利申瘦底 175cm60kg 半個月前～55kg
瘦真係好容易食唔夠 三餐食到好飽都係唔達標
可能個胃長期習慣左細食
所以餐同餐之間一無乜飽嘅感覺就會塞嘢落肚

上網搵左少少...大快活午/晚餐雞胸飯先得唔夠800卡，就算午+晚餐都食晒先得千幾卡...仲要食多大約1000卡，早餐一定食唔到咁多，再未計增肌仲要食多啲...點先可以健康地增加每日卡路里攝取

仲未本身胃有病一路睇緊醫生，有少少消化不良，好撚難搞

5組冇下數 冇RPE(距離力盡次數) 好本評估唔到你啲肌肉受到咩挑戰
徒手深蹲100下練唔到咩肌力同爆發力

唉不如你哂少少時間睇下啲觀念片
第二第三第九條

依家肌力訓練已經科學左好多，唔係再十年前做得辛苦就諗住會有進步，周身傷

老友你點可以將個吸收熱量直接轉換做肌肉重量架
呢個係熱量淨餘個體重上升
包括肌肉+脂肪架
如果一星期多到450G肌肉
一個月就1.8KG 肌肉 一年21KG淨肌肉！
一年半可以橫掃香港所有天然健美比賽
兩年做到IFBB PRO啦

你要搵到自己啲飲食地雷先
即係對咩食物過敏，避開佢地盡食...
唔知你食唔食到堅果類，雜堅果熱量好高又好好食，一食可以食成幾百卡

嘩成吉思汗有硬舉專項比賽
可以用拉力帶

緊係唔得
muscle mass increasing rate 係 log graph黎 越重會升得越慢同埋越需要更強刺激
啱啱開始重訓果啲會有接近直線上升

所以我唔明你講咩
「安全增磅係一星期增大約450g肌肉」

每日早餐會食價真棧好平嗰啲冇鹽冇焗核桃，10半份左右（即係5粒（？）），好似話每日食太多又唔好

淨食nuts？

仲有weetabix，加一隻蛋

脆麥片？ 未食過唔知咩黎

我都去左Google

啲健康野黎嘅貪佢有fiber，腸胃差就係咁架喇
好後悔細個飲食唔節制

我以前乜狗屎垃圾都食冇事

不過我唔煙唔酒

岩岩係p記比d教練講到無哂信心 話我唔跟佢只會愈做愈衰 減唔到脂增唔到肌 攪到灰灰地

p記教練最叻做呢啲野
重點係你真係跟佢地之後都唔會有咩進步
有都只係新手福利，根本唔洗靠佢地

做好big3佢地已經唔敢黎搞你
因為佢地好多連big3都做唔好
不過前提係佢地有分到做得好唔好既水準

巴打，頭先第一次試做over and back，做左10rep，做果陣膊頭會攰係咪正常？定用錯左力？

想問下點解做barbell bent over row個時
右背會feel到特別大tension 但左邊冇

體能體能

想問慢跑20-30mins增唔增到肥， 同埋有啲咩高卡路里嘅食物

慢步增肥？
帶氧只會減唔會增 燃燒身體既能量

做咩運動好用 最好屋企做到唔洗工具

下 Over and back 唔係頸後推舉咩？練膊架喎
唔通你想邊度攰先
定係其他動作黎？

可能兩邊手肘高度唔同
可能身體左轉令右邊出多啲力(前提係右邊大力啲)
可能你右邊背緊張啲
好多原因wor
btw 呢啲都係進階既問題，你去返健身PO問多啲唔同人意見好~~

雪糕 汽水 花生醬 蜜糖堅果

第一你根本冇睇我啲片OK
都唔緊要
可唔可以解釋下點解唔洗工具
你冇背囊？冇錢買冇位擺彈力帶？
你覺得用工具負重會摧毀你既身體？

留名強身健體

你熱身第一個動作

正常掛...我做完三組都超攰，但係做左幾次後郁個幅度真係大左

Sor巴打，之後會睇返
咁如果第一次去 gym 應該點操

ok sorry 我錯~~
旋轉群會有啲啲酸酸痛痛唔出奇
但佢地應該恢復得好快
你應該係覺得深層既肌肉酸酸地而唔係外面既三角肌酸痛？
正常的

補充：呢個動作主要訓練膊頭係過頂附近既活動度
所以當雙手係前方同後方時
唔需要出力去拉開條阻力帶
如果你一直同條帶鬥力就會好快攰

今晚再試下先
但我已經無點出好大力同埋用最輕嘅阻力帶
我係覺得膊頭舊骨同條頸中間果個位入面有少少酸痛
唔似平時操膊果種痛似訓唔好果種

其實我諗住係間中得閒就拎黎做下黎等個膊頭關節位順d，類似你第條片雙手打圈圈動作咁，定係兩樣完全唔同嘅野黎？

其實係類似既野
用阻力帶去扯佢係加大個活動度
熱身轉圈圈手係叫醒佢，令佢恢復返佢應有既活動度
當本身50 熱身上限係60 用阻力帶拉多啲 日子有功熱身後上限會變65咁
好似你一起身渣拳頭都會冇力，因為個身體未醒哂

你google下係咪上斜方肌？
如果係既話強烈懷疑你做做下縮起左個膊自己唔覺

無錯，等我今晚再試下先

咁想問呢個係平時得閒做下都無所謂，唔會影響重訓後肌肉休息?

係，一得閒就可以做下

今晚試下先，正常做完係除左膊頭鬆d外其他肌肉都唔會有痛/攰？

係，但你未必即時感覺到點樣「鬆左」
除非你每隔一段時間紀錄下自己隻手可以舉幾高咁
如果用桿鈴訓練就容易察覺啲，後背蹲同肩推都會有唔同既感覺
唔緊要，冇其他異常感覺就得

第一次去 之前已經要睇下啲big three 教學片 唔好諗住要做幾重去刺激啲肌肉
應該試下輕輕地做下 臥推 深蹲 硬舉（big three）
當中臥推有機會吉bar都太重，唔緊要可以用10磅啞鈴
一開始執正啲姿勢進步快過火箭
你完全新？我唔知有冇教big three, 既義教團

出面既巴打練好deadlift既form都幾緊要

係呀 搬野 拉人

巴打 我睇到你熱身嗰條片
就試跟你做第一個動作
咁一路做個膊都有啲酸同痛
唔快咁做咗四五下停咗
停完都仲有少少酸
我係咪唔應該做你下面啲training住
利申 有駝背

其實 tabata 夾 burpee jump有冇用

有用，屬於心肺訓練

試下雙手係前同後時唔洗出力拉開條帶
睇埋練前熱身條片 做下轉圈圈手
阻力帶訓練對活動度需求細少少，活動度唔夠完美都可以練住先。

其實做幾多 rounds?
依家做緊 20/10 8 rounds

我唔知呢啲咩數字黎，對Tabata冇咩研究 sor
以心肺訓練角度睇 最緊要提升到心跳率 同持續時間

20秒盡做 再 休息10秒 loop 8 次
依家dry 做burpee 再加間歇性斷食
減緊脂

冇問題呀

收到

我打得唔好
我講緊熱身動作 就係轉圈圈手
做完個零鐘都仲係酸酸地同少少刺痛

第一次做？平時少運動？
如果好多年冇活動過佢，有啲唔舒服都唔出奇
做果時有冇保持好挺胸夾背沉肩

少呀
有都係跑步
有保持下面幾點咁轉

ic
同時返工洗唔洗打字 揸車 長時間放對手係身體前面？
可能只係太耐冇拉 佢啲唔舒服
盡量唔好太用力 比佢自然地轉下

仲有少少駝背壞習慣
翻工成日對住部電腦
我暫時keep住做成套熱身幾日先
如果okay嘅我再做下面啲片嘅動作啦
唔該曬巴打

活動度熱身果條都要做

駝背練左背肌之後直左好多
同埋廷直都無咁易攰
如果成日腰骨痛可以留意埋有無盤骨前/後傾問題
隔離po有片教點樣練番好

我又冇咩腰骨痛係膊頭真係會間唔中痛
但都會注意下
多謝

放心
之後會熱身加運動

減肥得唔得

OK 批准你減

有時訓係到會有腿骨酸累既感覺
要拉下筋先好d

想問下巴打有冇聽過wall angel依個動作?
我本身左邊同右邊嘅肌肉唔太平衡(長期側埋一邊坐)，
做依個動作嗰陣左邊由膊頭到手都會勁痛，
想問下可以點改善

有，我深蹲前都會做
完美既wall angel難度係高到癡線
主要都係膊頭活動度考驗
跟返我有關膊頭同胸椎啲熱身做做下就會有改善

呢個情況未慘係左右肌力唔平衡
而係左右緊張度唔同，左邊緊張好多
可以用棒球/網球幫自己按摩下再伸展

要按鬆啲繃緊嘅肌肉?

係 撳完真係會輕鬆啲

去左搵一個自己人教練學奧運舉重
可能又會遲多少少出片

正 妹

你點知小妹係正妹

typo
上次自己玩野 overhead press 之後 squat
差d成條bar跌左去後面

Ok

窄手？窄手好難喎
我淨係試過snatch grip overhand press squat

yes shoulder width
之後唔敢玩

用返snatch grip 應該就得

屌好似整傷左膊頭，係咁KEEP住隱隱作痛但係禁落去又搵唔到個痛源

停哂所有推既訓練先
可唔可以講下做咩會痛？
咩都唔做都會隱隱作痛？
有冇話隻手抬起到某個角度會刺痛冇力？

唉好唔開心，有人睇我啲片去操搞到整親

甴近平

咩都唔做都隱隱作痛，一時時，唔關你事嘅，應該係我自己chok親，好似係舊骨頭嗰個位

巴打唔好意思我仲有另一個問題
就係當我隻手水平舉起嘅時候(類似側平舉(?))，隻手落返去嗰下個膊頭會"卜"一聲，唔痛唔盛但係好奇怪，請問係咪都要避免做平舉動作如果唔平舉咁請問有冇其他動作練到膊頭

卜一聲唔痛冇問題
平舉只係一個專練側膊既動作，唔做都有肩推練前膊，反向飛烏練後膊

覺得好奇怪
形住啲骨磨/軟骨問題

巴打可唔可以教教lateral raise有咩要注意
我做極都搵唔到個啱嘅form
睇人做都好多花款
究竟應該企直定烏前？
隻手應該舉到幾高？
前臂要伸到幾直？

卜一聲係關節結構有空位，會有氣泡

我做就微微烏前，手肘起到同膊同水平面
前臂愈直阻力愈大，但唔建議完全直哂鎖死

我而家係做差唔多成隻手伸直，拎好輕都覺得好辛苦
我懷疑係咪我舉得高過我個膊，有時不自覺好似縮後左個膊咁

鳥好前？點解會縮後個膊

如果輕啞鈴同重啞鈴可以提供到相同刺激，毫不考慮我會揀輕果個

因為對身體其他新位壓力細

我都唔知，好似點做都唔順咁
我下次試下前臂唔好咁直同唔好舉咁高先。。
同埋我一邊手手掌條根成日會做呢個果陣扯住痛

試下轉下火掌邊向 唔好比膊頭內旋得太勁

試下轉下手掌方向 唔好比膊頭內旋得太勁

我而家一開始係雙手打斜擺大脾前面咁
定應該擺大脾嘅左右先啱？

膊頭運動方向睇手肘角度
但手掌控制膊頭內外旋到幾盡
抽住條筋試下轉下隻手既轉動角度
手同手肘既角度就決定個力臂幾長

唔該巴打，好複雜不過等我下次試下轉轉隻手嘅角度先

由上到下

一、十分內旋，有啲人會膊頭唔c服

二、中立，

三、偏外旋，但依然練到側膊

四、過份外旋

咁多位師兄 leg day果日熱身你地會做啲咩？

我啲片 = 狗都唔睇

sorry巴打 我罰自己睇返 當我冇問過

強帖先留甴近平個名

我係健身室做桿鈴深蹲
所以由膊開始 到胸椎 盆骨 髖屈肌 臀大肌 膝頭 腳裸 全餐熱身……

俾巴打對波嚇親 所以直接飛咗去lower body

肥仔波得罪你呀

多謝巴打教學

做咩今晚咁多人推
星期六日啦，抖下啦
做下熱身 , 少少burpee is ok

唉，我其實有啲位唔係幾明，
例如深蹲，唔識點樣挺直個身落

BTW跟巴打workouts做左兩星期，肌肉上明顯有多少少(本身好撚瘦)，我會KEEP住

推，行動

深蹲個身唔會挺直哂架
膝會推前，髖會推後
髖一推動上半身就會有傾斜黎平衡返個重量保持係腳掌中間
良好既深蹲，負重應該會一直保持係腳掌中間

岩 太挺 重心會shift前左
1.平衡唔好
2.會對下背造成壓力

睇下28-30秒
人地做前蹲個身都會前傾(前傾重心係前面，身體已經比後背桿蹲直立，後背桿身體前傾角度會更大)
個身入面既脊椎要保持中立，打直個身唔代表身體要垂直於地面

樂見巴打大隻，更樂見巴打大力 咁先可以一拳打撚死啲差佬藍絲鄉黑
我係咪岩岩觸犯左禁制令?

另外補充 squat到底發力既時侯
記得係屎忽 腳發力
唔好用下背挺起個人
你下背會好酸甚至傷

我地會俗稱唔好做goodmorning（呢個亦係一個 exercise 但squat果時唔好咁做）

支持 開始訓練了

辛苦喇ching! 一定睇哂佢支持你呀！

推，謝bro

好清晰，唔該哂巴打

呢度既過份唔係指對膊頭唔好，而係以練側膊既角度去諗。
因為身體少少烏前，所以圖三隻手都ok

所以2,3都okay. 1,4就不了？

好多人會1咁做因為集中係哂中後膊，但活動度差啲就會刺痛酸軟冇力

屌！！！！！！！！！！！

多謝巴把 有用post
1直想操下身體又吾想出去做gym。會買彈力帶同阻力帶跟住d片操
全民健身 對抗黑警

巴打先岩 sorry

本身用開1, 成日手掌會扯住痛
今日每下都扭下隻手發覺2-3中間終於無扯住
但個人仲係未知應該企直定烏前好

差別唔係真係咁大
但我會微微傾前

我會微傾前 可以更加避免用背肌發力

但傾前好似好難挺胸

唔關事

bookmarked

點解要挺胸？

012 - 練後伸展 [5%]

唔洗架原來？

唔洗好似臥推咁夾到超級實
但平時太多人陀背，我地既胸椎中立位已經比人當左係挺胸...

只需保持脊柱中立 唔好整緊腰 focus膊頭發力
唔好chok同唔好用背就ok

幫push 和理非都要訓練下做下運動

係咪應該輕磅數慢上慢落上到90度？
我見都幾多人係拎重磅un上去

因為離心力量比向心大
UN上去 再離心控制落 就好似用20磅上30磅落
控制好一下一下 就可能係20磅上 20磅落
如果你對肌肉控制有自信係冇問題既

新手我會建議拎做到15-20下既重量 學識感受發力先
有技巧咁用代償新手應該做唔到

做幾多，飲食唔節制都係死

點解要用節制呢個字眼
好多人係瘦底食唔夠
我既目標係令大家可以變強，唔係變瘦變靚現腹肌

最近搵左個幾個app去做tracking
叫做可以睇返d 成果 同有動力去繼續

fitness buddy ios/an $28

重訓做tracking 唔錯
可以自訂workout

adidas running ios/an
for 街跑 每跑1km 有提示
跑線計時算準

IntervalTimer ios
HIIT 計時
自訂 high low intensity resting
多數用黎練跳繩
慢跳分半鐘 再快跳30秒 休息30秒 做5set

有冇其他好用 健身app 推介？

excel

012 - 練後伸展 [50%]

每日操完拉筋15mins
終有一日一字馬

012 - 練後伸展 [90%]

=====

00:00 肌肉拉伸簡介
03:08 拉伸分組
03:57 上斜方肌
04:28 三角肌
05:47 二頭肌
06:32 三頭肌
07:12 前臂
08:02 胸肌
08:39 小腿
09:26 背肌
10:19 四頭肌
11:02 膕繩肌
12:26 臀部肌群
13:50 內收肌群

第二十三次民間記者會
.
數月以來，魔警假借「維護法紀」之名欺壓巿民，勾結鄉黑，視法制為無物。香港警隊樂於淪為政治工具，挾勢弄權，身為公僕卻與民為敵，更以暴力打壓香港言論及集會自由，干預區議會選舉。有化驗團隊亦發現，國產催淚彈的山埃含量超標，魔警恣意毒害市民。一眾有良知的公僕不齒魔警與極權政府的惡行，恥與為伍！數個公務員部門朋友率先現身民間記者會，齊聲反抗！
.
主題：
魔警濫權 人神共憤
公僕同僚 恥與為伍
日期：2019年11月4日（星期一）
時間：晚上8:00
.
大家可於以下或其他頻道收看直播：
基進報導：
反送中直播： （首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：

感謝巴打，平時都可以做?

可以。 只要唔係訓練前
同埋呢啲比冇健身既人都有用，好多都市人都有肌肉緊張問題

又夠鐘睇樓主片

要求杜先生即場深蹲三餅半嚇撚死荷蘭叻

有咩方法可以練跨欄？

排除極重同極矮
一般人都做到
但係20%跳躍力 80%技巧
你搵其他識跨欄既人教好啲。。。

我發覺我掌上壓好撚廢點解樓主可以做得咁輕鬆，幾下已經好吃力，係邊方面肌力唔夠?

胸 三頭
或者你太重

以前練開 唔介意可以留tg傾

啲組合裝嘅幼帶好驚會斷

我試過特登去扯都扯唔斷之後就放心用

冇補充
可以打斜/膝上壓 維持返個強度係十下 仲有1-3下淨既強度

我未做尖之前係一下掌上壓都做唔到架！！當然都同我100kg既傲人體重好大關係

有冇啲咩好既網上教學片

咁正式跨就youtube自己揾大把 但其他用途就要我breakdown再design program

如果有人詳細講到俾我知想達到咩目標 我可以搞個出黎

其實玩5x5練力
第一組做完第5下仲有力應唔應該去盡佢
因為試過之後第3-4組就冇力
定係要平均5組都做到5下左右

巴打想問腳板底有無拉我行山跑步會腳板痛唔知點解

練力比較唔洗去到盡
但強度唔會低過75% rpr 7-10 都合理 睇自己安排

唔熟，比啲濕鳩片你睇下有冇用

如果係酸痛嘅話按摩比較有效，用網球或者再硬啲嘅按摩球碌下

不過有咁嘅情況通常係熱身不足 希望幫到巴打

我試下先

我都覺係熱身唔夠
但其實跑步前應唔應該拉根？
我平時都係就咁慢跑幾分鐘就當熱身

屌

我記得之前有個咁上下嘅潮文

咩潮文呀 細佬我今年14年 冇上過高登

14歲#

會唔會係你對鞋唔岩

唔好話自己係垃圾 支持你

新買幾岩腳

係痛定痺？

好似肌肉扯住硬哂咁

係咪跑太耐咋定一跑就咁

一跑就咁，反而跑多陣好似好左，唔知係咪麻木左

講踢波，入咗波，慶祝正面剷地下，剷甩咗粒lin

打佢老母

sor 呢排日日有行動，所以更新無期！

咁啱臀部肌群好酸痛
救我一命

不過唔係好明「拉筋」嘅原理
係咪即係啲大隻佬其實啲「筋」好硬
所以先咁大隻

如果拉鬆啲筋 係咪冇咁大隻

推，我會join

同埋小腿外側肌肉可以點拉

唔關事，副作用黎

要拉果隻腳轉入去，扶住牆慢慢踩
好似拗柴個姿勢咁

啱啱睇左睇左中大live...大家真係要好好鍛練投擲動作需要用到嘅肌肉...

秋風起,學校陸運會又到喇! 跑步跳遠大家都識架喇,但通常擲標槍/擲壘球都比較難,好難掉得遠,好難攞獎

今日就會講解大家會用到既技巧,可以投擲得更遠
投擲是一種旋轉爆發力的動作,動作快就可有較大的爆發力
擲東西要擲得遠，不單要用腕力，還要其他部位協調,幾乎動用全身肌肉

以擲壘球黎講 有個握法重點係 - 手心不會接觸到球
力量要集中在手指，而不是在手掌。因為係擲的瞬間，手掌更多既係輔助，手指先係真正發力既部位,大家可以參考

常見錯誤
1. 投擲角度不好 - 好多同學都係投擲時候手舉得太早太高,令到球好快向下跌,就算幾大力都好難擲得遠
2. 忽略其他身體部位 - 例如沒有用到前導手,只係無力咁甩開,和沒有利用腰部轉動
3. 下盤不穩 - 雙腳沒有站穩,前腳沒有蹬地,令下盤平衡不好

正確做法 (動作需流暢連貫)
可以助跑後以側身起步 > 以腰部為軸轉動,手從下往上到出手點 > 前腳蹬地繃緊,雙腳處於弓步狀態,手踭要高過膊頭 > 手臂筆直不彎曲,再揮臂投出

請分享比你地就黎陸運會既同學知

圖文:KAPO

#kofgym #S&C #sportperformance #training #訓練 #gym #fitness #運動 #hongkonger #freehongkong #香港人 #throw #投擲

多謝樓主推廣健身！
我本身都係愛好者，都有義教唔同朋友一齊做，一齊交流下，有D 建議可以比你

1. 最大問題係，佢地肌肉感受度比較差，我覺得可以由body weight 動作開始講起，因為個D 活動涉及compound movement 多D，多關節，可以令佢地久未躍動既肌肉得以喚醒。

2. 另一個問題係佢地通常唔夠力做，可能一下掌上壓都做唔到，咁可以用D 漸進式既方式，例如incline push up，教佢地由易到難慢慢做起。

3. "光復香港，做左先講"，太多理論或者會窒礙佢地，覺得太困難，不如開始左先，再邊做邊tune。

以上只係我個人意見

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

2. 同 3. 其實都有 不論引體同掌上壓都有嚧輕負荷既訓練方法

3就... 我不嬲都係強烈建議人睇左觀念片先，不過我標題寫得好清楚所以應該都有唔少人直接飛左去睇果三條訓練片

好返，專登入嚟多謝巴打

等你出啞鈴片

冇咩時間拍片唷
依家啲片都夠夠地做
又唔係要練到臥推1.5倍體重深蹲2倍體重
分返啲時間比心肺帶氧，爆發訓練，甚至道具整備
起碼我依家係咁

其實1.5倍同2倍
係唔係中手既level

脫離新手lv

點睇呢套野

除非好平好平否則唔會考慮
如果加阻力 ， 除非塊板重到戇鳩 ， 否則隻重心腳一企出去就成塊板反起啦

望落又要用專用既拉力帶 不了

但其實一般都係企定定做？

咩叫一般？

可以。 睇下你係咩事， 大部分運動員有knee injuries 之後都可以做番運動，未必係100%， 睇下有幾嚴重

好灰 😑

硬拉深蹲划船之類

呢啲係。

划船可以唔係，睇你要唔要個support

樓主
如果有時真係冇咩時間去gym room
有冇d係10-15分鐘用bodyweight練下心肺同肌肉耐力既program介紹下

我以前就30下掌上壓30situp30深蹲跳休1min再做
做3-4組 都幾辛苦下

sit up唔太有用
掌上壓加深蹲跳加埋咪 波比跳囉 正野黎 do it

巴打而家傷患點
不過正確既健身真係可以醫舊患

冇，健身冇令我生返兩隻手指出黎，好失望

截左？

以為蒲開健身po都知

邊度仲有阻力帶買 迪卡儂好似已經冇晒貨

rb age

光時送貨到左
上光時個網睇下佢個不肖子入左健身彈力帶貨未先

差啲以為係自己
張床，枕頭，位置完全一樣

屌又咪係枕頭放自己床頭，有邊個唔係咁
撞床單就話姐

間隔，床單，一鳩樣
利申，被逼用XO

被逼用XO+1 其實你係咪我黎？ 你住果區係咪本土派羸二千票

平行世界
唔多，贏千五票only

知道唔可以心急，但做咗幾個星期，除咗肌肉酸痛，好似唔多覺有改善，巴打可以share吓過程嗎？

唔多覺有改善定係唔多覺有進步？

其實啲片有講

推
身型幾正

張xo床單好可愛

巴打，想問如果肌肉太緊唔識放鬆可以點做？

有做少許放鬆運動（衛生署教個d），但好似無咩效果...

求指教

巴打，想問下掌上壓嗰陣手掌嘅發力位應該喺邊?
係全隻手掌平均發力定集中某啲位? 唔該

手指頭同雞髀位
盡量用胸同三頭受力
避免手腕受力 會受傷

你有肚南

師兄食得幾偏下

按摩可以令佢短時間內放鬆
所以鋒對果part肌肉 按摩完即刻伸展下
有片講伸展 按摩就懶j冇拍到

係最近手腕果個位

正常人多過15%就或多或少有，然後我足足有成23%bodyfat sor

留明

我發覺我係盤骨前傾 所以減極都有肚腩

咁你刻意後傾返係咪即刻冇肚腩先
如果唔係
就無謂自欺欺人啦

傾後返冇肚突
再谷縮個腹就出哂線條
因為由細到大都慣左前面有枱就會前傾去 i 住咁企

推你有心機

咁對身型影響好細姐，你幾可會露個腹出黎
我會在意影響訓練時既盆骨角度多啲
因為我係果種拗過頭下背會好撚酸既人

首先搞清楚自己要咩營養素先

新手想問 做完一日gym 隔三日想再練同一個部位，但feel到仲有少少緊，未係用到100%力。做又唔舒服，唔做又好似練唔到嘢，點搞

隔夠四日

新手諗住每日100下掌上壓, 3日之後隻手痛到PK, 我想問下呢個情況係要比佢休息下, 定痛住做先有效果?

休息無需要增加受傷風險

其實重質好過重量，每次做三組，每組20下
做闊果隻掌上壓，真係落到90度之後上返黎。
要成個身直晒

有心，推

做push up果陣個屎忽會gut起係咩原因

做做下唔夠力
身體好聰明會自動換成慳力啲既姿勢

但我下下都係咁，自己又唔覺，人地講先知
但我個上身又已經好貼地

腹都係上半身一部分
如果腹有貼地，屎忽又點抬高？
試下落果時逼自己落到雙手可以離開地面
呢個時候應該由胸到腳都直線貼係地下（除非你扯左碌鳩硬到可以頂起個人）
再繃緊核心，雙手推地，淨係用上半身既力推
唔好諗住升高自己個人
而係諗住將地下推走

扯左

再試下先唔該巴打

Youtube 頻道

001 - 點解要做尖

002 - 健身基本觀念(快啲買彈力帶呀)

003 - 淺談飲食觀念及健身觀念再補充

004 - 關節活動度熱身動作 06:27 - 06:42調轉左盆骨前後傾

005 核心的力量 力之呼吸 第一型 吸氣入肚

006 - 上肢拉力訓練

007 - 上肢推力訓練

008 - 下肢力量訓練

009 - 初期鍛鍊常見問題

010 - 心肺訓練

011 - 練前熱身

012 - 練後伸展

如果真係唔得
如果係上身或者核心唔夠力
可以試下用低負荷掌上壓練先
如果夠力但個身唔聽話
想像自己屎忽全程要夾實支鉛筆，有助佢唔好抬起

請問做掌上壓次次都係手臂累先係唔係正常？

推啊

完全唔夠力做掌上壓 練住其他野先

可以正常，可以唔正常
如果天生手力弱過胸力就正常
姿勢唔好，搞到胸出唔到力淨係得手力就唔正常

兩者都可以係推胸前做啲唔胸飛烏黎啟動胸肌先（推力果日有教，唔好練到爆，起碼留五下力）

手力弱過胸好轉可以將對手擺闊啲

姿勢唔好手攰先應該注意返有冇做好夾背沉肩姿勢

新手仲有一個可能性：個胸冇力你feel唔到，淨係feel到手冇力

掌上壓介紹左兩個方法負負荷，唔信你做唔到

冇腹肌可唔可以去加藤屋搵樓主隻抽

有追開巴打 我都想好似巴打咁大隻(努力中)

可以，但係冇腹肌唔夠我打

訓撚醒未

我都叫大隻？

可能個胸無肉 冇乜FEEL
有時做完個胸有崩緊既感覺 應該都有效果

唔會冇肉否則你完成唔到個動作
btw 有個又係瘦骨仙之前同我練左轉胸
我痛完佢先開始黎料

不過有機會係冇咁敏感既

試下你條片坐低推先 睇下會唔會好D先
Thanks 巴打

Lau ming

up

psyh

有脊椎側彎要點練，平衡力(穩定)又要點練，同埋我啲肌肉好似唔平衡。

首先冇脊椎側彎既人先係少數
問題係曲幾多度姐
我會話平常咁練就得，你要搵到對身體最舒服最有力既發力姿勢。呢個姿勢未必係好靚既水平垂直線。但我地唔應該用本身就唔平衡既骨骼構造去追求一個絕對平衡既發力平面。
好多運動員都有嚴重既身體不平衡，so what? 唔通佢地應該為左平衡去放棄佢地本身可以擁有既速度，力量？
如果有讀者係新手入大場操，啲大場教練鐘意講你身體唔平衡，因為個個都係咁。有慣用手架嘛。

健美運動員為左視覺效果要將兩邊練得好對稱，但我地唔係健美運動員。

訓練果時可以注重兩邊同樣既負荷同樣既刺激。但我見有啲人會為左平衡拎住好低好低既負荷去訓練，呢種風氣我無法認同。

平衡我推介一個訓練動作，單腿硬舉
但只係一種輔助，最fit既訓練要睇你要咩平衡
同埋訓練核心力量都有助穩定。

你依家既肌肉係由生活習慣得黎，我地有慣用手，同埋無意識中上落樓梯都會瘤某隻腳行先，無意中都令其中一邊訓練多左

接觸重量訓練後肌肉就會進化去應付訓練，到時你既生活習慣就對肌肉刺激細左。所以平均訓練就得。

但都要留意下 臥推會唔會靠埋一邊，蹲會唔會側左去大力啲隻腳，如果冇影響訓練姿勢，我覺得唔需要過份執著完美既肌肉平衡

健腦

推

我都跳唔過矮過自己嘅欄 要坐上去再轉身落地

你咁講法好似高過就跳得過咁
矮過既範圍好大喎

Season's greetings! May the beauty of the holidays warm your spirit!

其實仲有冇人練緊
想我拍啲乜野
例如都跟住操左一兩個月，想要啲高強永少少既訓練計劃
OR 小妹係屋企實際訓練一次既示範影片

成日係youtube search gym/boxing 既片黎睇 原來會出招募狗隻廣告

電腦網左adblock幾年
好耐冇見過呢啲廣告

Btw ready 好心態 唔好食花生

要隨時救人

我就係要呢啲
手足練定無壞

自推

我有一個夢
一個大家都可以變得好強壯既夢

rotator cuff隱隱作痛應該點攪？應該飛膊借力飛傷左，已經成個幾星期唔敢操膊

瘦底食極唔肥，可以點操

屌唔記得覆你
sorrysorry
仲有冇痛
係咪冇操野，日常想挺胸都會痛咁
如果停操一星期冇好轉就要去睇下醫生

唔肥唔代表操黎冇用
健力/舉重都有輕量級，佢地一樣係超大力
如果想上磅就唯有食多啲 食多啲 再食多啲
多過一個臨界點開始會上磅

停左兩星期個膊終於好似無返事了
但早兩日一操返個膊好攰
rotator cuff同下背真係好易整親

膊 下背 膝 來來去去都係呢三個位架啦

岩岩唔痛唔代表好哂
慢慢加多啲外旋熱身
同埋唔好一黎就扮返以前咁重啦

關於近日勇武退場聲明潮我都有少少野想講
唔開post因為想講但又唔係想太多人睇到
純粹不吐不快
有心情就講一講

strong post push

巴打第一條片入面藍色超幼嘅繩響邊到買？ 搵極都無長又幼的

我成套都兩年前係淘寶買

多謝解答，我再搵搵其他地方...

香港本土個彈力帶專門店唔知有冇

非吸血，要撐！

男女練法係咪唔同

女性髖關節構造令佢地係深蹲過程入面更容易膝蓋內收，同埋女性對高訓練量訓練同下半身訓練有更強耐受性。
但基本野唔會有咩唔同。

可以免費抽拉力帶

想練心肺
平時已經有打拳 同打比賽既師兄一齊操
但一星期的一日

想加多日跑步練氣
應該set一個距離去跑定玩間歇跑好

間歇跑既話應該點練

咁進階既野都係搵啲進階既人黎幫你啦

巴打點睇HIIT嘅訓練方法

高風險慳時間高回報

冇運動訓練底子既一般人其實係推唔到自己去HIIT既門檻，雖然係咁但唔代表個訓練就會無效 普通人多數係做緊HVIT/VIIT

武漢肺炎時期自推下先

最近時間少左好多，只能夠揀啲短時間啲嘅方法

for 心肺？

練心肺最好既 其實係咩方法

我依排都係屋企練
不過有啞鈴

係咪以消防/軍人嘅體能為目標會好啲？

掙扎

體能無非都為心肺同肌力
心肺大家都識練，但肌力比較少人觸及
加上我本身係呢方面有啲興趣，所以集中講呢方面

如果有個體能目標比自己追趕通常會令人生活得更有紀律

推推推推

有冇d 家用器材必備
暫時得兩個10kg 啞鈴

。。。。。。
師傅即係完全冇睇過我啲內容啦
咁唔俾面都心想人答你

sor 追追 post 先

推爆呢個PO就開始出返片
暫定左少少主題
自我按摩方法 (要一個網球/滾筒)

訓練計劃：
依家呢個一星期 1推 1拉 1腳係入門中既入門既安排方法
每日集中練相近部位，較易累積疲勞同酸痛，會令新手對訓練有充實感。
但如果一星期得 2-4日訓練 可以採用上下分法 / 前後分法 / 全身訓練
去提升訓練量之餘又唔會累積太多疲勞

可以會拍一條片專講 一星期兩練 / 三練 / 四練 點安排
兩練係底線黎

更多動作介紹 / 舊動作深入講解

屌想安樂訓個覺都咁難

推，23條殺到嚟

巴打有冇 Telegram 或 Contact 方法，想可以有方法簡單直接請教您介唔介意

bigcat_2020

telegram